
\beginsong
\songname{Jdou po mně, jdou}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
Býval jsem [D]chudý jak [G]kostelní [D]myš, 
na půdě [F#mi]půdy jsem [Hmi]míval svou [A]skrýš. 
/: [G]Pak jednou v [D]létě [A]{}řek jsem si: \uv{[Hmi]Ať, 
[G]svět facku[D]je tě, a [G]tak mu to [D]vrať.} :/ 
\endverse

\refrain
Jdou po mně, [D]jdou, [G]jdou, [D]jdou, 
na každém [F#mi]rohu ma[Hmi]jí fotku [A]mou, 
[G]kdyby mě [D]chytli, [A]jó, byl by [Hmi]ring, 
[G]tma jako v [D]pytli je v [C]celách Sing [G]sing.
\endrefrain

\verse
Když mi dát nechceš, já vezmu si sám, 
zámek jde lehce a adresu znám.
/: Zlato jak zlato, dolar či frank, 
tak jsem šel na to do National Bank. :/ 
\endverse

\verse
Ve státě Iowa byl od poldů klid, 
chudičká vdova mi nabídla byt.
/: Jó, byla to kráska, já měl peníze, 
tak začla láska jak z televize. :/ 
\endverse
\newpage
\verse
Však půl roku nato řekla mi: \uv{Dost, 
tobě došlo zlato, mně trpělivost. 
/: Sbal svých pár švestek a běž si, kam chceš.}
Tak jsem na cestě a chudý jak veš. :/ 
\endverse

\verse
Klenotník Smith mi do očí lhal, 
dvě facky slíz a dal, vše mi dal.
/: A pak jsem vzal nohy na ramena, 
ten, kdo nemá vlohy, nic neznamená. :/ 
\endverse

\verse
Teď ve státě Utah žiju spokojen, 
pípu jsem utáh a straním se žen.
/: Jó, kladou mi pasti a do pastí špek, 
já na ně mastím, jen ať mají vztek. :/ 
\endverse

\refrain
Jdou po mně jdou, jdou, jdou, 
na nočních stolcích mají fotku mou, 
kdyby mě klofli, jó, byl by ring, 
být pod pantoflí je hůř než v Sing-sing. 
\endrefrain

\endsong


